# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_Ⅰ　豚公爵に転生したから、今度は君に好きと言いたい/２豚　來吧、開始減肥吧！

- '那是風的指引（ウィンド・ガイダンス）'


## 00000_Ⅰ　豚公爵に転生したから、今度は君に好きと言いたい/３豚　胖過頭弄的椅子壞了

- 'もぐもぐもぐもぐ（看不懂跳過也可以）'


## 00000_Ⅰ　豚公爵に転生したから、今度は君に好きと言いたい/３０豚　試著擺弄傭兵的魔法陣

- '而且仔細一看很像住在水區的怪物水史萊姆（アクアスライム），如果突然出現襲擊學生的話，會把学園捲入的大騷動吧。'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/４７豚　帝国对我很感兴趣？

- '我有一個朋友，以天才的身體作為武器，成功進入了魔法学園（我沒看懂這句，原句俺には天才的な身體捌きを武器にクルッシュ魔法学園へと入學を果たした友人がいる。）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/４８豚　エレメンタルマスターは希少能力

- '（譯：原文是チーンである，意指鐘聲，不清楚是指KO還是葬禮裡敲的鐘。最終決定用「南無」來代表葬禮裡的鐘聲）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/５０豚　熱血占師（ファイアーディバイナー）

- '（譯：原文是視（わか）る，看 和（清楚/理解/明白/知道）的意思。話說這人每次都這樣說話不累嗎⋯）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/５６豚　結界崩壞

- '（譯：作者應該是寫錯了吧，こんしん/渾身寫成了懇親，注入友情的力量是什麼鬼）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/５７豚　魔法好厲害

- '（譯：魔道大国ミネルヴァ，MINERVA）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/５８豚　皇國公主在混亂

- '（譯：白百合有兩種說法，一是日文的しらゆり，另一個是英轉日的WHITE LILY。主角上一話裡就特意說了WHITE LILY來表達女主的名字，莉莉）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/６８豚　傭兵ナタリア・ウィンドル

- '【ヒールヒールヒールッ，這裡延續照６０豚的翻法，一種叫法】'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/７８豚　悪夢の魔法学園③

- '（譯：カッコつける的同義詞是中二病發作wwwwww）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/７９豚　再会

- '（譯：タモさん，本名 森田一義，藝名 タモリ（田森），日本搞笑藝人，主持人，演員，歌手等等等等）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/８５豚　悪夢の魔法学園④

- '「⋯⋯グラァ」'
- '（譯：「同時にあんな存在と戰っている北方、特に帝国はやべえな、と毒づいた」這個不是很確定）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/８９豚　悪夢の魔法学園⑥

- '「ァア」'
- '「アア！？」'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/９１豚　風の神童は帰還する①

- '「⋯⋯⋯⋯守護你───從向亞爾托安傑發誓以來（一直堅持著）。Saa、提示（ヒント、Hint）到此為止、我現在會開始秘密的點心大會的、夏洛特、晚安」'
- '「嗯嗯、嗯（這裡用的是もごもご形容閉上嘴不說話而不是用擬聲詞）⋯⋯⋯⋯風？」'
- '「───你、有著可笑的右臂呢。啊、還有那不是奧克（オーク）桑嗎。那個鎧甲是什麼、奧克桑是在Cosplay的時代裡嗎。變成個有趣的時代的話那個暗之帝王一定也會高興的哦」'
- '「以此身為附【この身は、依代（よりしろ）】」'
- '超越了全屬性（エレメンタル・マスター）的存在'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/９４豚　風の神童は帰還する④

- '（譯：ごにょごにょ，意指嘟嘟噥噥的說不清楚，用「咕呣咕呣」來代表）'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/９５豚　オークキングも帰還する

- '「豬人將軍（オークジェネラル）噗噗（ブーブ）大人也死了噗嘻。到底、發生了什麼噗嘻⋯⋯」'
- '「是想要阻止我等的腳步嗎、明明說了要成為豬人王（オークキング）了也不聽」'
- '所以她為了成為能夠與這一立場相應的怪物（モンスター）而拼命努力著、不過豬人們卻在想她是不是因為被發火了而積攢了（不滿）。'
- '「ィィィィ」'
- '「布希塔、那鎧甲難道是！你進化成了豬人騎士（オークナイト）了嗎噗嘻！」'


## 00010_Ⅱ　風の神童は帰還する/９７豚　風の神童は帰還する　エピローグ

- '「喂、修亞！你在說什麼呢！那傢伙都說了『布雷德（ブレイディ）』了！看看這個！」'
- '今天OFF（今日はオフ）！幾乎想要這樣說出來的與平時那樣卷起來的髮型不同、那將頭發放了下來的姿態令人感覺很新鮮。'
- '「自由聯邦的卡吉諾（カジノ）喲。要增加更多更多的資金啊。然後修亞、你則是負責拿我的行李哦。」'
- '（這是在貨車裡⋯⋯？現在還堆積著貨物的話是在哪裡的城鎮？⋯⋯我為什麼會在這裡⋯⋯学園呢⋯⋯ええと、出現了大量怪物⋯⋯⋯還有、這個人是誰⋯⋯啊、不好⋯⋯這⋯⋯不行了⋯⋯）'
- '雖然這是修亞的覺醒事件之一、不過已經在那邊和他斷開了聯繫啊（彼はもうその邊割り切っている）'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00000_９８豚　オークの魔法使いは世界を救う　序

- '「那個、有沒有鏟子（スコップ）噗嘻？」'
- '因為要侵入有著很多怪物的皇国、來造訪的人們大多都需求著藥草和藥水（ポーション、Potion）。但是居然問有沒有鏟子？有著這樣的需求的人還是第一次見。'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00010_９９豚　我們―――

- '啊、當然、不是在一張床上！噗嘻ぃぃぃぃぃぃぃ！！！'
- '所以在好不容易到達的隱者之鄉之前的幾個城鎮裏我為了能夠在旅館裏住下而盡我所能。根據外出購買食物之類的物資的夏洛特獲得的情報、達利斯誕生了弒龍者（ドラゴンスレイヤー）的事情似乎在城鎮中造成了很大的騷動、但似乎我出走的事情沒有被公開。'
- '僅次於最高位的Ｓ級冒険者、突然被這樣定級（カテゴライズ）、正說明了弒龍者的沖擊力（インパクト、影響）相當厲害呢～。'
- '我在心中為應該是在自由聯邦的某位重要人物（作者注：ギルドマスター、公會領導）低頭行禮。'
- '「現在是豬人魔法師的、時間噗嘻ぃぃぃぃぃぃぃぃぃぃぃぃ！！！！！」'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00030_１０１豚　闇の大精霊ナナトリージュ

- '（譯：蜥蜴原文エビスカス，實在想不到是什麼語言。羊原文メーンメーン，同樣想不到什麼語言⋯）'
- '（譯：原文キャピタル，CAPITAL，首都⋯又帝都又首都的）'
- '（譯：リアルオーク，REAL 奧克，上一話忘了註釋）'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00060_１０４豚　知的オークってなんだそれ

- '「ギュォォォオオオオオオオオオ」'
- '奧克語鑑定一級的我的語言和奧克說話，現實的奧克即使說在這一瞬間也不為過（沒懂：オーク語検定一級の俺の言葉がオークに通じるかどうか、リアルオークとなれるかがこの一瞬に掛かっていると言っても過言ではない）'
- '「ギュエエエエエエエエエ、ギュエ？」'
- '「ギュルギュルギュルギュル」'
- '「ギュルギュル？　⋯⋯ギュエギュエエエエエエエエエエ」'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00070_１０５豚　豬頭人の里是個什麼樣的地方～？

- '（譯：原文ぜっとぜっとぜっと，我只想到是ｚ的發音⋯賣萌嗎這貓）'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00080_１０６豚　A級冒険者：火炎浄炎（アークフレア）

- '「逃？Ａ級冒険者的我與在這樣無名的迷宮中的迷宮主人醬為對手卻要逃？真是個不太能令人笑得出來的玩笑呢～。似乎是相當大的迷宮主人醬呢、但似乎還是可以戰鬥的啊～。那麼、要上了哦～焰劍（FLAMBERGE）醬～？就告訴你我為什麼會被稱為火炎淨炎（アークフレア）吧～」'
- '林肯持著的大劍是在有名的薩奇斯塔的未突破Ｓ級的迷宮『惡魔之地（デーモンランド）』的中層由他自己發掘出來的寶劍。'
- '火炎浄炎（アークフレア）之林肯'
- '與他作對的怪物甚至連骨頭的碎片都沒有留下來、他被稱為了火炎浄炎（アークフレア）、那個名字在大陸中的冒険者公會裡流傳著。'
- '散布在大陸全土的冒険者公會中廣為人知的絶代人妖、他即是Ａ級冒険者、火炎浄炎（アークフレア）之林肯。'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00090_１０７豚　ピクシー、その名をエアリス

- '話說興致高漲的豬人（ハイテンションオーク）真是個有趣的說法呢、和我的想法完全一致。'
- '「單腳穿襪的豬人是噗嘻嘻嘻塔（ブヒヒヒータ、是另一個還是作者手抖了？）想出來的最棒的打扮噗嘻！順便一提因為布希塔是豬人王所以是王冠噗嘻！是王噗嘻！啊、還有埃雅莉絲大人！新加入的叫做史諾噗的智慧的豬人能使用魔法噗嘻！剛才用大威力的魔法幹掉了巨大的蜥蜴噗嘻！」'
- '風刃（かまいたち、鐮鼬）出現、青水流動、草叢燃燒、地面隆起、光芒閃耀、黑暗襲來。'
- '「明明豬人基本上就是個大胖子⋯⋯不過你看起來倒是挺不錯的（シュッとしてる、形容人樣貌精明幹練的意思）。而且還好好的穿著衣服。就算是在那個充滿個性的豬人之鄉里應該也是沒有好好穿著衣服的豬人喲（當然不是全果、應該）」'
- '不禁後仰著、漫畫的話「嗚哇──（ガビーン）」是會出現這樣的效果音的震驚。'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00110_１０９豚　給我到我這裡來―――闇の大精霊！

- '（譯：獲ったどー，NETA來自濱口優在挑戰無人島生存節目中每次下海捕到東西時都會上岸大叫「抓到啦─」）'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00120_１１０豚　豬頭人王好重

- '（譯：ボロ宿，看樣子ボロ像是旅館的名字，意指破爛）'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00130_１１１豚　プリンセス・カリーナの決断

- '（譯：タコ部屋，章魚棚，意指條件惡劣，強制勞動工人的宿舍。像是章魚一樣，一旦被遊說進去就出不來）'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00140_１１２豚　豬頭人魔法使的人氣很高噗嘻！

- '（譯：スイ～リュ就是水竜，不過他記不清楚故譯成「碎聾」。リューさん的リュー應該就是指竜吧，這裡選擇用音譯「琉」）'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00180_１１６豚　是D級冒險者又怎麼樣？前編

- '（譯：原文是ヱン，和円同音）'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00250_１２３豚　さあ燃える舞台の幕を上げよう②

- '（譯：ゼロメガブータ中的ゼロメガ好像是日本的出版商）'
- 'コボルトの二人組みが今、まさに名も知らぬオークのご飯をひょいぱくしようとする瞬間を目擊してしまった。'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00350_１３３豚　神速の行方【スロウ・デニング　VS　北方魔王】

- '時には木々の枝に片手を掛け、勢いそのままに一氣に距離を稼ぐことすらも厭わない。'
- '「那小子是南方的人類ッッ───吧ッ！！明明聽說相比北方人南方人要弱得多ッ───可是這算ッ───怎樣啊ッ！妾身以前可是曾經成功甩開過帝国三笨蛋銃士的其中一人、弗蘭西斯卡的ッ───呀啊！那麼為什麼會越來越遠的呀ッ！為什麼呀啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！」'
- '「要使用嗎妾身的必殺───噗嘎啊ッッ」'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00400_１３８豚　炎焔の戦い【オークの魔法使い　ＶＳ　特Ａ級冒険者】①

- '（譯：オネエキャラ，一般指男人打扮成女人用女人的說話方式說話，不清楚有沒有像「娘娘腔」的貶義。還是說應該翻成女裝大佬嗎⋯）'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00420_１４０豚　炎焔の戦い【オークの魔法使い　ＶＳ　特Ａ級冒険者】Last

- '（譯：負けイベント，指的是在遊戲中有時為了劇情需要而安排的一些主角贏不了的戰鬥。記得好像有專有名詞的，但一下子想不起來）'
- '「大炎（ARC）ッッッ淨炎（FLARE）啊啊啊啊啊啊ッッッ啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！」'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00470_１４５豚　南方の英雄（ドラゴンスレイヤー）と北方の英雄（リビングデッド）

- '「暗之不可向邇的（ツンツン）大精靈、娜娜托莉潔已經掌握了我的所在地了。之後就是什麼時候會襲擊過來了⋯⋯如果按照設想的話───」'


## 00020_Ⅲ　オークの魔法使いは世界を救う/00480_１４６豚　豬頭人魔法使拯救世界　後話

- '（譯：バイバイキーン，在「麵包超人」裡細菌人被麵包超人一拳打飛的時候所說的台詞，由バイバイ（BYE BYE）和バイキン（細菌）兩詞組成）'


## 00030_Ⅳ　荒野に佇む全属性/00000_１４７豚　佇立於荒野的全屬性　序幕

- '（譯：這段第一個「你」用的是漢字「君」，第二個『你』用的是片假名「キミ」，我想第一個應該是指動畫中的大精靈，第二個是指現實中的大精靈？）'


## 00030_Ⅳ　荒野に佇む全属性/00030_１５０豚　因為，你看。我不是全屬性嗎

- '「連談也不想談了嗎！簡直就是我們第一次相遇那時候的再現啊風之大精靈（亞爾托安傑）ッッ！」'


## 00030_Ⅳ　荒野に佇む全属性/00040_１５１豚　寢息也噗嘻噫的

- '「那是第一個願望！接著是第二個願望──────在那個人的力量暴走了的時候、我來阻止！你別出手ッッ！！！」'
- '「史諾大人ッッ！！！！！！！！！！！！！！」'


## 00030_Ⅳ　荒野に佇む全属性/00060_荒野に佇む全属性：前編―――魔王/00010_１５４豚　風の神童と古の魔王【前編①】

- '「⋯⋯⋯⋯怎麼可能⋯⋯ッッ！」'


## 00030_Ⅳ　荒野に佇む全属性/00070_荒野に佇む全属性：後編―――全属性/00130_１８０豚　佇立於荒野―――②

- '開膛刀（ジャックナイフ）是無視硬度的魔道具，同時是使用魔眼攪亂敵方意識的公會會長慣用武裝之一。'
- '「⋯⋯啊ちゃ啊噗嗶ぃ—、時間到了嗎。這個絶對是修亞成為火之大精靈的使徒而導致的結果吧⋯⋯⋯真是釀成麻煩的事態呢⋯⋯唉ぁ⋯⋯」'


## 00030_Ⅳ　荒野に佇む全属性/00070_荒野に佇む全属性：後編―――全属性/00240_１９１豚　ギフト・サーキスタ③

- '「不可以哦。要是被其他国家知道了丹寧古擁有著這種等級的魔道具的話會很麻煩的。就算對達利斯王室也是保密著。所以聰明的艾莉西亞ちゃん啊、你能明白的吧？將這樣的東西嵌入了手杖中的少爺的心意」'


## 00030_Ⅳ　荒野に佇む全属性/00070_荒野に佇む全属性：後編―――全属性/00270_１９４豚　CREATE・DOLL

- '「區區魔法人形居然反彈了巫妖的魔法！？　丹寧古的MAGIC ITEM裡到底蘊含著多麼厲害的魔力啊がッ」'


## 00030_Ⅳ　荒野に佇む全属性/00070_荒野に佇む全属性：後編―――全属性/00280_１９５豚　再会

- '「⋯⋯修亞ッッ！」'
